彭韻僖明察秋毫 - 古德明

彭韻僖明察秋毫 - 古德明

資料圖片

十二月二十八日，香港律師會長彭韻僖在香港電臺發表《香港家書》，譴責反暴政者以武犯禁：「法治的基本概念是守法。人類蠻荒時代奉行『誰惡誰作主』的叢林法則，但現代文明社會應奉公守法。最近半年所見的縱火、破壞、毆打異見者行為，令人痛心。」彭韻僖真是明察秋毫，卻不見輿薪。香港怎可算是「現代文明社會」。

現代文明社會不會有坦克部隊屠城、警察與黑社會合力剿民、民主選舉遭禁絕等等「誰惡誰作主」現象。大陸以至香港今天厲行的正是叢林法則，否則鄭月娥既被五分之四港人唾棄，怎麼還可以做行政長官。中共整個政權更是全仗軍隊維持。

而論反暴政者的「犯法」事件，有多少是黑警喬裝者所為，不得而知；其中最嚴重的，當是火燒一名親暴政者。不過，這樣的傷人行為，與黑警相比，差了十萬八千里。有記者無端被黑警開槍射盲眼睛；有社工無辜被黑警的催淚彈擊中背脊，背脊皮膚一半灼傷潰爛；有路人無故給幾隻黑警圍毆，打得頭破血流。這樣的故事，數以千計，彭韻僖奈何視若無睹，卻去扶強鋤弱，責弱者不守叢林之法。難道守這叢林之法，就是「法治的基本概念」？

孟子說：「上無道揆也，下無法守也。」為政者無法無天，為民者還有什麼法可守。彭韻僖與其多讀中共法律，不如先讀我國聖賢書。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

日期：2020年1月7日 星期二

香港酒店工會街站
時間 ： 1800-2000
地點 ：佐敦-近逸東酒店

香港檢測及認證業職工會
時間 ： 1900-2100
地點 ：荔枝角站B1出口 OK對出

和你Plan - 沙田全民區議會
時間 ： 2000
地點 ：沙田百步梯

===============

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)